<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Walkthrough | 风怜目尽无疆地s's Space]]></title>
  <link href="http://www.fenglians.com/blog/categories/walkthrough/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.fenglians.com/"/>
  <updated>2017-05-08T22:23:31+08:00</updated>
  <id>http://www.fenglians.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[风怜目尽无疆地s]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[饥荒新手向攻略 之 基础知识、简单小技巧与无伤过冬季boss篇]]></title>
    <link href="http://www.fenglians.com/blog/2017/05/08/ji-huang-xin-shou-xiang-gong-lue-zhi-jian-dan-xiao-ji-qiao-yu-wu-shang-guo-dong-ji-boss/"/>
    <updated>2017-05-08T16:47:35+08:00</updated>
    <id>http://www.fenglians.com/blog/2017/05/08/ji-huang-xin-shou-xiang-gong-lue-zhi-jian-dan-xiao-ji-qiao-yu-wu-shang-guo-dong-ji-boss</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>新手向攻略，欢迎指点。我知道网上有很多攻略了，但就是想写篇自己的，也算是记录一下游戏心得。</p></blockquote>

<h2>基础知识</h2>

<blockquote><p>这是给新手普及一下基本知识的，需要哪部分就看哪部分，不需要看基础的直接跳过看战斗就好。</p></blockquote>

<!--more-->


<ol>
<li><p>基础物资：小树枝、草、燧石、圆石、木材、金块等等就不说了，都是必须的基本物资。</p></li>
<li><p>关于科技，想做出各种东西必须得解锁科技（科学机器、炼金术机器，分别简称一本科技、二本科技）（好像还有魔法？目前没怎么用过）。而且第一次解锁各种物品必须要靠近机器才行，制作过一次之后以后只要有这些物资就可以做出来，不需要靠近机器了。</p></li>
<li><p>关于san值</p>

<ul>
<li><p>「西瓜冰」是相对好做出来的食物（20点san值），需要用「种子」在「农场」种出西瓜，并采集到「冰」；</p></li>
<li><p>其次还有绿蘑菇烤熟了之后也可以增加好像是15点san值；</p></li>
<li><p>采花也是一种方法，不过不是很推荐。</p></li>
<li><p>目前发现最好的方式就是做个「铺盖卷」在「黄昏」之后「睡觉」（划重点），记得要先吃饱并准备好食物后再睡（因为睡的过程中san值在增长，但饥饿值会一直下降），并且别忘了把火堆点燃或者做个「南瓜灯」放身边（南瓜灯放身边睡觉没有尝试过，不保证一定有用）。普通的铺盖卷睡一晚补充san值上限好像是50点。</p></li>
</ul>


<blockquote><p>以下，血量部分涉及大量食谱，记不住的请选择性地记住几个然后跳过，熟练掌握这几个之后再来继续看，不实践只靠看攻略一次是不可能记住这么多的。（个人推荐：「蜂蜜肉块」和「蜂蜜火腿」）</p></blockquote></li>
<li><p>关于血量：被攻击了就会掉血（人被杀就会死233），补血一是可以用食物（「食谱」什么的可以参考一下网上，有很多了，如果还不放心的话可以装个可以预测食物的mod（我记得叫smart pot之类的）。我自己是下了个饥荒的攻略app，里面有食谱，一边游戏一边手机看食谱，不用游戏网页来回切了，比较方便；但是里面也有错误的地方，所以搭配了预测mod。对了，食谱都是需要先把「锅」做出来的），二是可以使用「药」。食物有几种是补充血量比较好的：</p>

<ul>
<li><p>「波兰饺子」是属性不错的食物（血量40点，饥饿值37点），但是需要「蛋」，蛋的获得需要造「捕鸟器」捕鸟，造「鸟笼」，然后把捉到的鸟不要杀害放进鸟笼里囚禁，喂它吃小肉就可以获得蛋了（貌似是不吃怪物肉的），目前还没发现一只鸟的下蛋上限。（我忘了是造捕鸟器还是鸟笼是需要蜘蛛网的（or蜘蛛丝？管它呢），所以要先打蜘蛛哦。）</p></li>
<li><p>「火龙果」是属性特别好的水果，能作出「火龙果派」（血量40点，饥饿值75点），火龙果是需要用「种子」在「农场」中种植来获得的，所以要先造农场，并且收集种子。</p></li>
<li><p>「蜂蜜肉块」（20点）和「蜂蜜火腿」（30点）也是不错的食物，因为如果建了「蜂箱」的话就是蜂蜜的稳定来源，比起需要种植看运气的种子不造什么适合才能种出火龙果（据说把火龙果喂给鸟吃会获得火龙果种子？还没有实验，等尝试了再回来更新），这两种食物虽然属性没那么高，但产出是相当稳定的。 造「蜂箱」是需要用「捕虫网」捕捉蜂蜜的，捕虫网又需要蜘蛛网，所以打蜘蛛真的很重要哦；其次还要打掉一个「野生的蜂巢」（就是一看就知道不是人造的蜂箱那种）来获得「蜂巢」。所以打蜘蛛获得蜘蛛网->造「捕虫网」抓蜜蜂，做装备（盔甲和矛）去打蜂巢->获得蜂巢，加上木板就可以做蜂箱了。蜂箱附近有较多花的话会比较快能采集。</p></li>
<li><p>「华夫饼」是超级好的补血食物（60点），蛋如何获得之前写了，除了蛋还需要「黄油」（黄油也是属性超棒的食物，而且能存放比较久），是杀死蝴蝶后爆的，爆率较低。据说花朵每天会刷新一只蝴蝶（所以说不建议过度采花），多种花就有很多蝴蝶，蝴蝶基数上去了，爆率不变的情况下，杀死蝴蝶能获得「黄油」的数量也就更多。</p>

<ol>
<li><p>如何杀死蝴蝶：蝴蝶也是比较难追着打的，可以在蝴蝶待在花朵上的时候去奇袭，但总是不太稳定。比较好的方法在狸猫的树洞附近多种花，狸猫会杀死蝴蝶，狸猫是不是会把爆出来的黄油捡走我忘了，可以自己实验下，但爆出来的蝴蝶翅膀它是会捡走的（together目前这版）。</p></li>
<li><p>如何种花：用捕虫网（又是捕虫网）捕捉蝴蝶，注意不要杀死，右键种植，就可以种出花来啦。</p></li>
</ol>
</li>
<li><p>「蛙腿三明治」（20点血量），需要青蛙腿（如何捕捉见下面「简单小技巧」）和蔬菜（在「农场」种种子会收获蔬菜）</p></li>
<li><p>奶油松饼（蝴蝶松饼？）（20点血量），需要蝴蝶翅膀和蔬菜，注意不能加入肉类（有些食谱是对加入的东西有限制的，所以还是装个预测mod比较保险）</p></li>
<li><p>「鱼排」（40点血量），需要「鱼」类，鱼是在池塘里钓上来的，钓鱼需要「钓竿」，钓竿需要蜘蛛网（嗯打蜘蛛真的很重要）。鱼好像坏的比较快，所以要赶紧做掉。</p></li>
<li><p>「火鸡大餐」（20点），需要鸡腿，如何获得鸡腿见下面「简单小技巧」。</p></li>
<li><p>「油炸玉米饼」（20点），需要「玉米」（农场种）和「鱼」。</p></li>
<li><p>「曼德拉草汤」：无法稳定获得，目前认为找不找的到这个全得看脸。</p></li>
</ul>
</li>
<li><p>使用药也可以补血，目前有两种：</p>

<ul>
<li><p>「蜂蜜药膏」（30点血量），采集「芦苇」做「莎草纸」，莎草纸和「蜂蜜」作出蜂蜜药膏</p></li>
<li><p>「治疗药膏」（20点血量），需要「蜘蛛腺体」（蜘蛛掉落）、「灰烬」（点燃草、浆果、花等获得）和圆石。注意灰烬要尽快收集，不然风一吹就消失了……</p></li>
</ul>
</li>
<li><p>关于饥饿值：有些人物直接吃浆果就好，像女武神这种不能吃素就麻烦一点，但把肉直接烤烤也能吃。如果做出锅来就可以做上面的那些食谱，但增加饥饿值有额外的推荐：</p>

<ul>
<li><p>「肉丸」（63点）：一个「小肉」（兔肉这种就是小肉，狸猫（浣猫？）这种就是大肉）加三个浆果就可以。</p></li>
<li><p>「肉汤」（150点）：三个「大肉」（其中可以有一个怪物肉，但是怪物肉如果超过一个就会做出怪物千层饼，属性（血量-20，san值-20），根本不是给人吃的）（说起怪物千层饼，有两个榴莲也可以做出来，榴莲真是属性非常差的水果，数值策划是多不喜欢榴莲啊）</p></li>
</ul>
</li>
<li><p>食谱的建议：新手一开始不用做这么多种类，不然又要做蜂箱、又要做鸟笼、又要钓鱼、又要种植物等等等对新手太不友好了，选一到两个（比如先把鸟笼做出来捕到鸟，然后再去谋划做蜂箱），固定一下食谱，再慢慢扩展。</p></li>
<li><p>关于「冰箱」：吃的东西不放冰箱里很快就会坏掉，（还有冰不放冰箱里会化的很快），造冰箱比较难获得的物资是「齿轮」，获得方式目前有两种：</p>

<ul>
<li><p>「机械生物」会掉落，但是要战斗，不适合手残</p></li>
<li><p>挖坟，造个「铲子」去挖坟，比较轻松，但是会降san值，所以注意不要一直挖（有时还会挖出灵魂来哦，就又是一场战斗，不过我记得跑远点应该可以脱战吧）</p></li>
<li><p>另外，挖坟挖到的一些奇怪的东西可以去找「猪王」换「金块」</p></li>
</ul>
</li>
</ol>


<h2>简单小技巧</h2>

<blockquote><p>基本都不是自己总结的（非原创），要么是小伙伴教我的要么是看视频学的。不想看请跳过。</p></blockquote>

<ol>
<li><p>如何搞死「火鸡」获得「鸡腿」：刚开始玩的时候好讨厌火鸡啊，总是把「浆果」吃光，追着打它还追不上。但其实它不光吃浆果，其实还吃「红蘑菇」，而吃红蘑菇是会掉血的，所以可以采集红蘑菇，遇到咕咕鸡（因为它总发出咕咕咕的叫声嘛）就不用追着打了，就在稍微有点距离的地方把红蘑菇丢地上，然后稍微走开一段距离，咕咕鸡会自己跑来吃。三个红蘑菇就足够把一只咕咕鸡的血量耗光了，然后就可以做「火鸡大餐」了233（话说咕咕鸡吃不吃怪物千层饼啊）</p></li>
<li><p>「青蛙」也是比较讨厌的，被攻击到一下还会掉物资。要捉青蛙，可以做个「笼子」（也可以用来捕捉「兔子」），放置在池塘边上，然后去勾引青蛙过来碰笼子，青蛙碰到笼子就算捉住了。</p></li>
<li><p>捉「兔子」的话注意把笼子精确放置在「兔子洞」上面，去勾引（反方向哦）兔子也可以，放置play也可以，因为兔子晚上要回洞的。</p></li>
<li><p>砍树可以选那个砍树快的角色（慎重，新手不好驾驭），也可以拿肉贿赂猪人，然后你去砍树，「猪人」就会跟你一起砍，带几个猪人一起就很快能收获好多木材了（注意砍树太多又不种树可能会出现「树人守卫」，打死掉落「活木」，可以做「蘑菇农场」）。不舍得喂猪人吃大肉，我都是喂怪物肉给它，结果又一次喂多了，猪人直接变身怪物，仇恨还在我身上（…），只好打死。</p></li>
<li><p>便便的获得（可以用来造「农场」的）：喂猪人吃东西（浆果、腐烂物、种子什么的都可以，只要不是肉）；牦牛附近也会有很多（但是注意避开发情的牦牛，这时候它们是主动攻击的）。</p></li>
</ol>


<blockquote><p>额一时想不起来什么别的技巧了……下次想起来再写吧</p></blockquote>

<h2>无伤过冬季boss</h2>

<blockquote><p>主要讲基本战斗技巧。本手残现身说法，只要方法用的对，就算只有一个人也是不惧大部分战斗的。</p></blockquote>

<ol>
<li><p>首先装备要准备好，起码是「专业战斗武器矛」和「木质盔甲」。为什么是矛不是用斧子呢？专业战斗武器攻击力高啊，能尽早杀死战斗啊。都说了「无伤」为什么还要穿盔甲呢？是为了避免万一一个手残发作了被打到几下还有的拯救啊，「无伤」是「理论上」的，「实战中」当然要做好准备尽量杜绝一切可能发生的悲剧啊。</p></li>
<li><p>使用「键盘」进行攻击，不要用鼠标、不要用鼠标、不要用鼠标！重要的话说三遍，手残用鼠标点常常点不到要攻击的目标啊，用键盘进行操作就简单很多了。「走位」的话看个人爱好，也推荐使用键盘，这样比起鼠标点点点会降低很多无效操作。走位默认键是「WSAD」、攻击默认是「F」，强制攻击默认是「左control」；但我使用键盘走位，左control不好按，所以干脆把攻击换到了「K」、强制攻击换到了「右command」，这样战斗的时候两只手都在键盘上。（这个调整看个人喜好吧。）开启战斗的时候，站到要被攻击的生物附近，直接「强制攻击」拉住仇恨之后就可以开始正常走位和攻击了。</p></li>
<li><p>「无伤」主要靠「判断」和「走位」，听起来「判断」是不是特别不着调，其实不是的。就拿冬季boss来举例，独眼巨鹿的攻击是AOE（范围攻击，一打打一片），比较难躲，但是仔细观察之后能发现，它在放AOE之前有个「抬手动作」（也叫攻击前摇），它开始抬手你就开始跑，这样一定能跑出AOE范围，等攻击结束（伤害判定结束）之后（个人观察是冰锥从地面出现之后），键盘控制英雄返回巨鹿旁边，「攻击」键攻击巨鹿，大概能打两下（还是三下？忘了，自己试验吧），（手残还是用键盘走位吧，绝对比你点的准确，至少可以多抢出来一次攻击的机会），然后这时候看到抬手动作就赶紧跑，接着巨鹿放AOE，等伤害判定结束，返回继续攻击，就这样反复放风筝，直到巨鹿死亡。是不是敲简单？不过还是要在实战中掌握一下节奏，节奏掌握好基本没有什么大问题是可以做到无伤的。（一开始打巨鹿的时候，一群人打不死它一个，原因就是根！本！不！会！打！拉仇恨的人在前面疯跑，巨鹿跟着追，后面的人在巨鹿后面拼命追还打不着，巨鹿跟着跟着就脱战了回身看到一群蠢货抬手就是一个AOE，说多了全是泪QAQ）</p></li>
<li><p>一个大坑：注意，靠近巨鹿是要掉san值的，根据我上面描述的这种朴素的近战攻击模式，如果战斗开始的时候你的san值不满（甚至还可能比较低），那么打着打着你就会发现特么的世界都变了（因为你脑残了啊），所以你说不定没有死在巨鹿的冰锥之下而是死在san值太低暗影生物把你搞死了哦。所以，到了冬天就尽量把san值保持在较高的状态（没事儿晚上睡个觉就好嘛），然后战斗开始之前身上带点肉干、西瓜冰之类能增长san值的食物，控制好节奏吃一下。如果是集体作战，可以中途和小伙伴交换一下仇恨（节奏掌握的好的话，交换一次就足够了）。</p></li>
<li><p>注意，「夜晚」（不是「黄昏」）到来的话需要点火把，这时候尽量「拉住仇恨」就好，手残就不要冒死去继续进攻了。（但前提是要「拉住仇恨」，跑也要跑的有节奏，不要一阵玩命疯跑之后发现脱战了，巨鹿已经回去打你的小伙伴或者毁你家去了。）</p></li>
<li><p>打「树人守卫」也一样，树人抬手就跑，伤害判定结束就回身攻击（两到三下大概），然后再跑，很快就耗死了。</p></li>
<li><p>由于蜘蛛网是很重要的物资，那么打蜘蛛也就是非常重要的活动，所以在这里说一下。蜘蛛巢是分一、二、三等级的（一般来说二级巢开始有蜘蛛战士的也就是那个会跳的蜘蛛可以离很远直接位移到你身上攻击你哦，三级巢有蜘蛛女王可以产生很多蜘蛛和蜘蛛战士），目前还没有太多战蜘蛛的经验，就说点我会的。</p>

<ul>
<li>普通蜘蛛是非常好打的，因为一般情况下攻击之后会给被攻击生物带来僵直效果（就是它不能动），这时候完全可以连击，一二三打三下普通蜘蛛就死了，如果是一堆普通蜘蛛追你，那就跑一下回身打一下，风筝到死就好。</li>
<li>比较坑的是打蜘蛛战士，首先扑你那一下的伤害是可以躲开，但我们是朴素的近战攻击模式啊，最终还是要靠近它的，而蜘蛛战士貌似是不会被僵直的，这就意味着无伤很难。但它有攻击冷却时间，打你一下之后在短时间内无法继续攻击。</li>
<li>手残不要在黄昏的时候在蜘蛛巢附近晃悠，因为这个时间是蜘蛛的活动时间。你干掉一个蜘蛛是会很快招来附近蜘蛛的仇恨的，然后……</li>
<li>干掉蜘蛛巢（包括高级蜘蛛巢）是有攻略的，用朴素的近战方式可以艰难地干掉二级巢，但……所以还是要继续研究，等研究and实验出结果，再来更新蜘蛛篇吧。</li>
</ul>
</li>
</ol>


<h2>参考</h2>

<ol>
<li>bilibili up：CS青木的<a href="https://www.bilibili.com/video/av1214163/?from=search&amp;seid=1559609406316432609">「饥荒游戏 青木实况解说」</a></li>
<li>移动端APP：饥荒百科</li>
<li><a href="http://zh.dontstarve.wikia.com/wiki/Don%27t_Starve_%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%B6%AD%E5%9F%BA">饥荒中文维基</a></li>
</ol>


<blockquote><p>这次写的主要是基础+一点点战斗知识，冬天相比秋天是比较难过的，挖个坑，下次写篇新手向过冬攻略吧。</p></blockquote>

<p>-FIN-</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
